防暴警進法庭！爆炸品案寫錯姓名及控罪律政司被迫撤控 警庭外再拘捕

警方上周六持搜查令，上門搜查灣仔鵝頸橋附近一個唐樓單位，搜獲逾百支懷疑汽油彈及半製成汽油彈，並且拘捕從單位逃出的四男一女。五人同被控一項管有爆炸品罪，案件今午在東區法院提堂。不過，辯方發現，律政司的同意檢控書串錯被告姓名，又寫錯控罪詳情，控方無權在今天提控。案件最終由控方撤控收場，所有被告即時獲釋。控方表明會立即再拘捕被告，並以新控罪書起訴。據知，警方打算在各人獲釋後會盡快作出即時拘捕，法院外圍有警車及防暴警察湧現駐守，有防暴警已進入法庭大樓內，有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華亦到場，氣氛緊張。最終於晚上8時左右，防暴警排成人形隧道，中間讓由市民組成的傘陣，護送戴口罩的被告步出法院大門，自行上警車。

被告依序為學生鄭錦輝（21歲）、女學生楊泳茹（22歲）、無業丘建威（24歲）、學生莫禮滔（21歲）、地盤工黃建棋（19歲）。五人被控於11月2日在堅拿道西冠景樓某單位內，明知而管有、保管或控制爆炸品，即59瓶汽油彈及79瓶半製成汽油彈。被告中女學生楊泳茹及地盤工黃建棋仍留院，暫未出庭。

案件散庭後，約有十部警車抵達東區法院門外，十數名防暴警察進入法院地下大堂，現場有過百防暴警手持圓盾、催淚彈槍戒備，有人背着紅旗、黑旗及橙旗，O記李桂華亦在場，氣氛緊張。據知警方打算即時再拘捕獲釋的三人。多名市民則進入大堂撐起雨傘，狀似要準備金掩護獲釋人士。

現場亦有數十名市民守候。現場消息稱，散庭後有數名便衣警員進入法院羈留室，未知有何行動。據知裁判官庭上曾指警員無權在法院範圍內作出拘捕。

控方申請暫不答辯，等待警方翻查閉路電視及向業主調查租約等。控方反對各人保釋。

不過，代表楊的大律師郭憬憲庭上直指，律政司同意檢控書出錯，控方根本無權今天上庭提控。控方諮詢律政司意見後，最終申請撤回控罪，案件暫時告終。據了解，出錯是因律政司人員手民之誤。

據聆訊後了解，警方是在下午3時許持搜查令上門搜捕，在單位內撿獲的59支汽油彈，每支約640毫升，約為大支裝啤酒的容量；79支半製成品各為325毫升，與細支裝啤酒相若。據知屋內另有50個空的玻璃樽，以及載有易燃液體和助燃劑的膠桶。

無限48來了

做乜撚野
依家法官講野，可以唔理架？

對住班目無法紀嘅恐怖份子..Ms Chainrai永遠唔會令人失望

聽日林大總統就會屌埋法官

誇張到
完全唔跟程序
呢d真係一失勢因住就永不超生

又拉48小時？

當然無事係最好
但法庭範圍鳩拉
一打程序就可以close file
佢無執法權即係代表由一開始所有嘢都已經唔成立

律師黨有冇出聲幫手？

狗可以入立法會 當然也就可以入法庭
只要無警 就會出現"無皇法"之地

----謝振美, 2019年11月4日

一罪兩審

放完又拉 cls

下 果個moment 可以用乜撚野藉口拉人

進入法庭好嚴重喎
法庭有自己保安
幾時會挾持法官判案？

一樣罪名

佢想認咗721